\documentclass[a4j, twhocolumn, 9.5pt,dvipdfmx]{jsarticle}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[top=24truemm,bottom=18truemm,left=20truemm,right=20truemm]{geometry}

\usepackage{url}
\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{here}

\title{Implementation of physics simulator on Lisp} 
\author{Makinori Ikegami}
\date{\today}

\def\abstracttext{

}


\begin{document}



\twocolumn[%
  \maketitle

  概要 \\
  \abstracttext

]

\section{はじめに}




物理シミュレーションでは、実際の世界で発生している現象を、
コンピュータの中で再現してゆく。


物理シミュレーションの作成では、物理現象をプログラムしてゆくなかで、


理解が曖昧な

\section{コンピュータ・シミュレーションの位置付け}




\section{Screen Shots}


\section{実装項目 数学編}

\subsection{線型代数}

\subsubsection{平面}


%% 平面を通るひとつの点 $\overrightarrow{p_s}$ と、平面の法線 $\overrightarrow{n}$ で、平面を定義する。
%% 平面上の任意の点は、$\begin{aligned}\overrightarrow{p}\left(m,n\right) = m\overrightarrow{u}+n\overrightarrow{v}+\overrightarrow{p_{s}}\end{aligned}$ と表される。

%% $\overrightarrow{u}$ と $\overrightarrow{v}$の決定では、
%% ひとつめの接線1を決定できれば、法線と接線1の外積で、接線2の導けるのだが、法線1をどのように導くのか。


%% 先ず、$p_{s}$と$n$の外積に依る1接線の決定は、$P_{s}$と$n$が等しい又は逆方向のベクトルのときに、定義できなくなることから、一般化としては無効である。

%% ここでは、$u$が (0, 1, a) か (b, 0, 1)のどちらかであるとして、最大2回検査することで、ひとつめの法線を決定することにした。


%% では、ひとつ

\subsection{Quaternion}

\section{実装項目 物理編}


\subsection{衝突判定}

\subsection{剛体}



\subsection{物理モデルの構築}



\subsection{ソフトウェア プログラム}

\subsection{依存関係概説 1}

\subsection{Open GL}

\subsection{並列処理}

\subsection{音、操作の入力}


\section{今後の課題について}




\section{注記}

\subsection*{回転について}

Quaternionを用いて姿勢を

- forward up right のみっつのVectorで姿勢(物体が世界の方向の基準から見てどの方向を向いているのか)
を表現していたが、3軸の基準ベクトルをQuaternionで回転し場合と等値であったことから、
Object データ構造から取り除いた。


\nocite{*}
\bibliography{biblio}
\bibliographystyle{junsrt}
%\bibliographystyle{unsrt} % plain alpha abbrv



\end{document}
